[鬥紅]半夜搭的士同司機鬥紅 原來係迷戀舊香港嘅痴線佬

是咁的 真人真事
有一日夜晚係friend度飲完酒
半夜冇車返屋企
跟住求其喺街截咗㗎的士

一上的士
發覺個白頭佬司機汰盤前邊擺咗部電話喺度睇YouTube
初頭都冇留意 原來係中國是歌手
跟住個司機無啦啦喺度撩我吹兩嘴
咁我身為連登愛國愛黨小粉紅 都只好同佢吹兩嘴

我:
司機:

司機: 啊而家中國啲節目中國好聲音啲人唱歌真係好聽

我: (唔想理) 係囉周深唱女人歌幾好聽

司機: (廢話廢話) ...係囉中國14億人 真係求其搵都好易搵到 香港得七百萬人 講廣東話計廣東省得1億人 邊度夠人黎

咁我開始有啲燥底 覺得司機講得唔夠全面

我: 係呀屌 中國真係好撚出色 中國有樣嘢好呀就係有錢佬都夠膽告 呢排螞蟻又唔俾佢上市 馬雲都告 你喺美國香港邊度有人搞呢啲資本家㗎 去完聽證會都冇事發生

繼續係我: 哎呀香港啲人呀做成世都淨係供一層樓 中國搞國進民退 啲資本家搞起咗就抄佢家 咁咪可以俾返啲錢啲人民囉

司機: 咁又唔可以咁比嘅 香港要比就要同返人哋啲城市比... (一大輪冇邏輯嘅廢話)

司機: 我個仔呀而家搞科技 喺美國之前讀哈佛大學 而家喺美國搞緊核科技

我: 下 中國咁多核電廠點解佢唔返嚟中國幫手

司機: ... 唉 佢邊有你咁有中國心..

我: 下唔係喎中國啲核科技好犀利喎 成個香港隔離大灣區都係核電廠 又搞緊個核融合人造太陽 琴日先至有新聞話喺月亮度攞咗啲石頭返嚟咋嘛 美國佬幾廿年冇攞過啦 搞科技係世界大方向嚟㗎 應該要返嚟中國幫手

司機: (法國自己唔識呢啲) 冇喇我個仔又話我唔識呢啲 仲同我講啊大灣區啲核電廠係偷工減料添啊 唉講咩佢都唔聽㗎啦 最緊要佢開心(開始轉話題)

繼續司機: 香港有香港嘅特色嘅 而家香港啲後生仔真係好難搞 你覺得香港未來應該搞咩好？

我: 香港搞咗幾廿年金融又比新加坡又比上海追上 未來根本成個世界大潮流都係靠科技 但係香港科網爆破之後搞唔起 所以啲後生仔先至一係去大灣區一係去外國咋嘛 唔通成世食死金融地產咩 冇前途㗎啦

開始入戲肉

司機: 呢啲我唔識啦 你咁樣講香港我覺得唔得囉 我相信香港嘅後生仔嘅 不過你知唔知我最識香港嘅咩？ 香港搵食其實都係靠呢樣咋

我: 真係唔知喎我想學下野

司機: 係娛樂圈啊
(呢一下我已經呆撚咗)

司機: 你知唔知我有幾多歌嘅版權啊 你知唔知有幾多人玩Hip Hop啊？以前二千年嗰陣軟硬出嚟之前 我已經係玩緊Hip Hop !

我: (冇貨) 哦。。葛民輝。。。

司機: 依家啲香港後生仔唔搞 就係我哋啲老一輩出嚟搞 因為老一輩可以做老細 我哋唔出嚟香港啲後生仔邊度搵到食啊

繼續係司機: 你知唔知香港最有特色係咩?

我: 四大天王?

司機: 我依家唔同你講戲住啦 講咗唱歌嗰啲先啦 香港小姐呢啲咪有特色囉 大陸冇選美㗎嘛得香港嘅咋嘛 見到香港小姐揀到個靚嘅出嚟咁啲大陸佬咪落嚟俾錢啲靚女囉

我:

司機: 仲有啊你知唔知我有啲咩歌嘅版權啊 以前周星馳賣廣告嗰隻呢

我: 唔識喎 係咪拎冧六 長三六

司機: 屌唔撚係啦係嗰隻咩我係靚靚啊 你有咩歌係周星馳賣廣告呀 仲唱到香港嘅特色香港小姐? 我哋揸住呢啲版權上中國大把人鍾意呀 咁香港啲後生仔咪有出路囉

講到呢度我已經發覺呢個司機係白卡佬 我都唔覺意咁樣聽佢鳩噏左全程

我淨係落車嗰陣同佢講咗一句: “司機希望你搞得起啦 我就返大灣區”

我依家諗返原來呢個司機並唔係愛國藍絲
只係一個放唔低舊香港嘅香港人
某程度上可能佢愛香港仲多過我
但係睇嚟佢已經永遠停咗喺二千年嘅香港
落車之前我亦都費事篤爆佢呢個幻想
呢一個舊香港已經唔再存在嘅幻想

唔講咁多 我仲要執嘢移民去英國

完

其實司機可能比我更加支持香港嘅後生仔
我真係慚愧

仲有一段幾戇鳩

司機: 你知唔知啊香港有好多出名歌版權都係我㗎

我: 咁你咪勁過鄭中基老竇

司機: 勁撚過喇 我哋搞 賣上中國啊一定掂呀

跟住佢講起 得一首歌 就係我係靚靚
我唔知佢係咪真係有首歌嘅版權(我好懷疑)
但係睇得出嘅係 佢覺得香港嘅舊歌真係好撚勁
佢真係深信舊香港係支那係受歡迎
同埋靠香港小姐係可以令到香港後生仔有生計

佢明明講支那有14億人 香港廣東得咁少人
但係又講到覺得可以搵到啲香港後生仔唱歌啊做香港小姐係可以紅到 搵到錢
應該都真係白卡佬一個
我咁認真諗返同佢講嘢嘅對話
我可能都係short short地

其實係咪俾你撞到夏金城

可能真係

仆街 唔出奇我醉到睇唔到個名
佢講完軟硬之後話自己再舊啲
我有問係咪夏金成但係佢好似聽唔到跟住我就冇再講多次

我就係諗 嗰首咩靚靚唔係周星馳喺他來自江湖唱咩 前嗰排煲完
跟住咁啱醒起老竇嗰陣同我煲嗰陣話呢首歌係以前有個叫夏金城嘅的士佬唱

仆街可能真係撞到夏金城 訓醒同老竇講先

最後原來我發夢醒咗
全集完

原來個白卡佬係你

夏生